---
ID: 262604
post_title: 钢之炼金术师 Full Metal Alchemist
author: 南 靖男
post_date: 2004-12-11 15:45:21
post_excerpt: ""
layout: post
permalink: https://larryli.cn/2004/12/262604
published: true
---
<strong>人没有牺牲的话就什么都得不到，为了得到什么东西，就必须付出同等的代价，这就是炼金术的“等价交换”原则！那时我们坚信那就是世界的真实！
<font face="arial,helvetica,sans-serif">One who does not sacrifice anything cannot achieve anything. If you want to make something, you need something of the equivalent cost. In Short, the basis to alchemy is "Exact Trade"!! ...</font></strong>
SEX<sup>注</sup> 为我们带来一部与众不同的动漫作品。意想不到的结局让我大吃一惊。而纵观整部动画更是让觉得新奇。钢炼当之无愧的替代 SEED 成新的人气之作。
没有爱情，只有友情、亲情。虽然大家都知道男一号夫人、男三号夫人是谁（男二号的咧？），但是我们更喜欢艾德兄弟之间的那种感情，连温莉自己都知道自己无法加到他们中间去。而修兹这个人物的存在和死亡，更让人唏嘘不止，最终玛斯坦也是为了修兹放弃了自己的野心。
直到最后一刻，我们都无法相信故事已经完结。

注：SEX = SQUARE ENIX，怪兽级的东东，希望不是奇美拉 :) 。